（8/8）第二次民間記招檢討

因為即時檢討個post完咗，所以想開另一個post繼續收集意見

首先，多謝各位對個記招嘅準備同埋出席嗰兩位手足仲有4位市民，小妹有下面少少意見，睇下各位覺得有冇參考作用：

- 睇得出份新聞稿用咗好多心機寫，不過因為內容太多，讀嘅時間都好長（中英夾埋用咗差不多30分鐘），所以無論對記者或觀眾嚟講，都好容易失去集中力或忘記要點。提議下次份新聞稿可以簡短一啲，或者準備一個PowerPoint去highlight一啲bullet points ，一路讀稿時一路show, 咁樣都可以幫啲記者朋友記低重點
- 邀請市民上去分享經驗係好，但都係時間太長了（用咗超過35分鐘），而且講嘅內容有啲零碎，又有啲似街坊式傾偈敍述。記者想要嘅應該係比較精簡嘅版本，咁樣佢哋先會容易去報道，而且唔會咁悶。另外如果分享親身經驗，可以的話要避免每兩三秒就睇一次稿，以免減低說服力（第一位市民今日可能有啲緊張？ ）
- 至於回答記者問題時，可以慢慢諗清楚答案先開始回答，今日位男手足有啲時候太快開咗口，但其實未諗清楚回答內容，結果會突然靜咗或只係匆匆用「冇大台」嚟回應，但address 唔到幾個記者問題
- 「冇大台」係所有人都要知道嘅，有需要時可以喺答記者問題時重申一次，但應該避免不斷用「冇大台，我答你唔到」嚟回答記者不同問題（我哋唔係林鄭錄音機），因為咁樣會降低記者提問問題嘅興趣（我哋都想記者會繼續嚟支持我哋呢個記招架）。例如今日有位記者問「嚟緊策略會唔會改變？」與其就咁答一句冇大台答唔到你就算，可以考慮答「我哋兩個唔可以代表所有市民答，不過我哋見到喺唔同嘅平台上，市民都有討論用不同方式黎繼續進行呢個運動，至於實際方式或者方向就有待討論喇」
- 另外有一個記者問題，我個人覺得都可以以一個比較open-ended嘅形式去回答：個記者問題係有冇談判空間，當時嘅回答係「絕對冇」，我諗你哋背後嘅意思係五大訴求缺一不可、冇帶枱可以代表談判，但諗真啲？我哋係需要通過談判/溝通嚟解決當前嘅問題（因為無論政府定我哋而家都唔會無啦啦退讓），而其實記招都係一種溝通方式，所以唔係冇談判空間，而係個方式有待商榷。與其「閂門式」答一句絕對冇，可以考慮答「政府除咗就咁以完全漠視五大訴求，或者警察武力鎮壓嚟叫市民退讓之外，我哋都好想政府能夠提議一啲務實嘅方式嚟同市民溝通，小圈子形式咁邀請個別人士係唔work，因為我哋冇大台，而且不同界別不同階層嘅人都好想發表意見。要提議有效溝通方式絕對係政府嘅責任，因為整個運動嘅開端同如今發展都係林鄭月娥唔聽意見一手造成」

最後，希望嚟緊嘅其他活動個Focus可以highlight返係五大訴求同追討林鄭月娥上，追究警察濫權濫用暴力係必須，但我哋都唔可以放過林鄭月娥呢個罪魁禍首！

希望大家幫手俾啲意見啊！

Now tv 6:00新聞part 1

有提民間記招KO葉國謙「大台」論

冇講警察日日記招